<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
                      "http://www.docbook.org/xml/4.4/docbookx.dtd">
<book>
    <chapter id="basic_configuration">
        <title>Configuration simple</title>
        <section>
            <title>Configuration du système</title>
            <para>La majorité des options de configuration du système GeoNetwork peut être modifiée
                via l'interface web . Les paramètres ne pouvant pas être modifés via l'application
                web sont modifiables en utilisant l'outil GAST.</para>
            <para>Pour aller à la configuration du système, vous devez tout d'abord vous identifier
                en tant qu'administrateur. Ouvrir la page d'Administration et choisissez
                Configuration du système (<xref linkend="admin_config_where"/>). </para>
            <important>
                <para>Les nouvelles installations de GeoNetwork utilisent <literal>admin</literal>
                    pour le nom d'utilisateur et le mot de passe. Il est important de changer ces
                    informations à partir de la page d'Administration une fois identifié!</para>
            </important>

            <figure id="admin_config_where">
                <title>Liens vers la page d'administration</title>
                <mediaobject>
                    <imageobject>
                        <imagedata fileref="images/admin/web-config-where.png" width="12cm"
                            align="center"/>
                    </imageobject>
                </mediaobject>
            </figure>

            <para>En cliquant sur le lien vous obtenez la liste des paramètres que vous pouvez
                modifier (<xref linkend="admin_config_options"/>). Ces paramètres sont décris de la
                manière suivante : </para>


            <figure id="admin_config_options">
                <title>Options de configuration</title>
                <mediaobject>
                    <imageobject>
                        <imagedata fileref="images/admin/web-config-options.png" width="11cm"
                            align="center"/>
                    </imageobject>
                </mediaobject>
            </figure>

            <para>Au bas de la page, les boutons permettent de réaliser les principales actions : </para>
            <orderedlist>
                <listitem>
                    <para>Retour : Retourner à la page d'administration principale.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Sauver : Sauver les options en cours. Le système valide les principales
                        options, une boîte de dialogue apparaît en cas d'erreur et indique l'option
                        erronée.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Rafraîchir : Rappel les options (cette option peut être utile lorsqu'un
                        autre utilisateur à modifier les options).</para>
                </listitem>
            </orderedlist>

            <para>Utilisation des options hôte public et port </para>
            <para>Ces paramètres sont utilisés dans les cas suivant : </para>

            <orderedlist>
                <listitem>
                    <para>Au cours d'une session d'édition, lors de l'ajout d'un lien dans une
                        métadonnée : Le Nom d'hôte et le port seront utilisés pour construire l'URL
                        pour le téléchargement des informations. </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Au cours de requêtes CSW : Le document retourné par l'opération
                        GetCapabilities est un document XML contenant des liens HTTP vers le service
                        CSW. Ces liens sont créés dynamiquement en utilisant ces 2
                        paramètres.</para>
                </listitem>
            </orderedlist>


            <section>
                <title>Paramètre général du site. </title>
                <orderedlist>
                    <listitem>
                        <para>nom : Le nom de l'installation de GeoNetwork. Ce nom sera utilisé pour
                            identifier le noeud dans les opérations tel que le moissonage.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>organisation : L'organisation à laquelle le noeud appartient.
                            Uniquement informatif.</para>
                    </listitem>
                </orderedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Serveur.</title>
                <orderedlist>
                    <listitem>
                        <para>hôte : L'adresse du noeud GeoNetwork. Cette adresse est importante car
                            utilisée pour l'accès au catalogue. L'adresse du noeud ou son adresse IP
                            peut être saisie. Si le noeud est public (ie. accessible sur Internet)
                            vous devez utiliser le nom de domaine du serveur. Si le noeud est placé
                            sur un réseau privé et que vous avez un parfeu ou un serveur web
                            s'occupant des redirections (ie. reverse proxy) dans ce cas vous devez
                            saisir l'adresse du parfeu ou serveur web accessible depuis
                            Internet.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Port : Le numéro du port (habituellement 80 ou 8080).</para>
                    </listitem>
                </orderedlist>

                <para>Intranet : Un besoin fréquent est de pouvoir distinguer un utilisateur
                    Internet d'un utilisateur Intranet (ie. sur le réseau local). Les privilèges sur
                    les métadonnées peuvent être définis pour ces 2 types d'utilisateurs. Pour cela,
                    les paramètres suivants doivent être renseignés. </para>
                <orderedlist>
                    <listitem>
                        <para>réseau : L'adresse IP du réseau.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>masque de sous réseau.</para>
                    </listitem>
                </orderedlist>
            </section>

            <section>
                <title>Connection distante (CSW, Z39.50)</title>
                <section>
                    <title>Configuration du service CSW</title>
                    <para>Lors de l'utilisation du service CSW, les clients demandent une
                        description du service. Cette description est accessible via le document
                        GetCapabilities transmis par le service. La configuration du service CSW
                        permet la définition des propriétés suivantes :</para>
                    <orderedlist>
                        <listitem>
                            <para><emphasis>Activer</emphasis> permet d'activer ou pas le service.
                                Si inactif, les autres catalogues ne peuvent se connecter au
                                catalogue via CSW.</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                <emphasis>Contact</emphasis> permet de définir le contact pour le
                                service. Ce contact est un utilisateur définit dans les utilisateurs
                                du catalogue.</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                <emphasis>Titre</emphasis> permet de décrire le service. </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                <emphasis>Abstract</emphasis> correspond au résumé. Il peut indiquer
                                la couverture géographique et thématique du catalogue. </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                <emphasis>Fees</emphasis>
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                <emphasis>Access constraints</emphasis> / Contrainte d'accès
                            </para>
                        </listitem>
                    </orderedlist>
                    <para>La description du service contient également des mots clés. Ces mots-clés
                        sont automatiquement définis par le catalogue à partir des mots clés les
                        plus fréquent dans le catalogue.</para>
                    <!-- TODO : Add documentation about config-csw.xml options -->
                </section>
                <section>
                    <title>Serveur Z39.50</title>
                    <para>Serveur Z39.50 : GeoNetwork peut être un serveur Z39.50. Activez cette
                        option en cochant la case.</para>
                    <orderedlist>
                        <listitem>
                            <para>Cochez cette option pour activer le module. Attention, vous devez
                                redémarrer GeoNetwork pour activer cette fonction.</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>port : Cette option définie le port sur lequel GeoNetwork écoute
                                les requêtes Z39.50. En général, la valeur est 2100. Celle-ci est la
                                plus commune pour le serveur Z39.50. Cependant, si vous souhaitez
                                déployer plusieurs noeuds GeoNetwork, vous devez utiliser des ports
                                différents afin d'éviter les conflits de ports. Par ailleurs, dans
                                le cas où le noeud est localisé derrière un proxy, il est nécessaire
                                de le configurer afin de router les requêtes.</para>
                        </listitem>
                    </orderedlist>
                </section>
            </section>
            <section>
                <title>Configuration du proxy</title>
                <orderedlist>
                    <listitem>
                        <para>host : Le nom ou l'adresse IP du proxy.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>port : Le port à utiliser.</para>
                    </listitem>
                </orderedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Notification &amps; email</title>
                <para>Alerte par email : GeoNetwork peut envoyer des messages à l'administrateur du
                    noeud sur certains événements tel que le téléchargement des données ou
                    l'utilisation du formulaire Contact. Pour cela, vous devez configurer
                    GeoNetwork.</para>
                <orderedlist>
                    <listitem>
                        <para>email : L'adresse email à laquelle les alertes sont envoyées.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>serveur SMTP : Le serveur SMTP devant être utilisé.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>port SMTP : Le port SMTP devant être utilisé (en général 25).</para>
                    </listitem>
                </orderedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Métadonnées supprimées</title>
                <para>Définir le répertoire utilisé pour stocker les métadonnées
                    supprimées.</para>
            </section>
            <section>
                <title>Authentification LDAP</title>
                <para>Propriété de la connection à un serveur LDAP.</para>
            </section>
        </section>
    </chapter>
</book>
