<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
                      "http://www.docbook.org/xml/4.4/docbookx.dtd">
<book>
    <chapter id="harvesting">
        <title>Moissonnage</title>
        <section>
            <title>Introduction</title>
            <para>Depuis le début du projet en 2000, le besoin de partage des métadonnées entre
                différents noeuds était présent. En général, chaque noeud se focalise sur une région
                d'intérêt, il est donc nécessaire de pouvoir réaliser des recherches sur ces
                différents catalogues. Ce mécanisme est appelé recherche décentralisée et utilise le
                réseau Internet. Dans notre cas, cette recherche distribuée peut être complexe à
                réaliser dans le cas ou de nombreuses données et imagettes doivent être échangées.
                De plus, GeoNetwork est fréquemment utilisé dans des régions (tel que l'Afrique,
                l'Asie) où la connectivité peut être limité rendant les recherches décentralisées
                impossible ou du moins délicates.</para>
            <para>Le moissonnage et un mécanisme permettant de collecter des métadonnées sur un
                catalogue distant et de les stocker sur le noeud local pour un accès plus rapide.
                Cette action de moissonnage est une action périodique, par exemple, une fois par
                semaine. Le moissonnage n'est pas un import simple : les métadonnées locale et celle
                du catalogue distant sont synchronisées. En effet, un catalogue GeoNetwork est
                capable de découvrir quelles sont les métadonnées ayant été ajoutée, supprimée ou
                mise à jour dans le noeud distant.</para>
            <para>GeoNetwork peut moissoner les ressources suivantes (pour plus de détail, voir plus
                bas):</para>

            <orderedlist>
                <listitem>
                    <para>Un noeud GeoNetwork (version 2.1 ou plus).</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Un noeud GeoNetwork 2.0.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Un serveur WebDAV.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Un catalogue supportant CSW 2.0.1 or 2.0.2.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Un serveur OAI-PMH.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Un service OGC en utilisant le document GetCapabilities. Incluant les
                        services WMS, WFS, WPS et WCS.</para>
                </listitem>
            </orderedlist>

        </section>
        <section>
            <title>Présentation du mécanisme</title>
            <para>Le moissonnage repose sur le concept <emphasis>d'identifiant unique
                (uuid)</emphasis>. Cet identifiant est en effet particulier car il n'est pas
                seulement unique au sein du catalogue mais dans le monde entier. Celui-ci est une
                combinaison entre l'adresse MAC, la date et l'heure ainsi qu'un nombre aléatoire.
                Chaque fois que vous créz des métadonnées dans GeoNetwork, un nouvel uuid est généré
                puis assigné à la métadonnée. </para>
            <para>Un autre concept important derrière la notion de moissonnage est la <emphasis>date
                    de dernière mise à jour</emphasis>. Chaque fois que vous modifiez une
                métadonnée, la date est mise à jour. En comparant cette information, il est possible
                de savoir si la métadonnée a été mise à jour. </para>
            <para>Ces deux concepts permettent à GeoNetwork de récupérer les métadonnées distantes,
                vérifier leur mise à jour et les supprimer si elles ont été supprimées. Par
                ailleurs, grâce aux identifiants uniques, une hiérarchie de noeuds peut être
                moissonée où un noeud B moissone un noeud C C et un noeud A moissonne B. Des boucles
                peuvent être créées car les métadonnées moissonnées ne peuvent pas être modifiées.</para>

        </section>
        <section>
            <title>Cycle de vie du moissonnage</title>
            <para>Lors de la configuration d'un noeud, il n'y a pas de métadonnées. Pendant la
                première itération , toutes les métadonnées qui correspondent au paramétrage sont
                récupérées et stockées localement. Ensuite, seulement les changements sont
                retournés. Les métadonnées moissonées ne sont pas éditable :</para>

            <orderedlist>
                <listitem>
                    <para>Le moissonnage est périodique donc les changements sur le noeud local
                        seraient perdus.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>La date de mise à jour est utilisée pour garder trace des changements, à
                        chaque édition elle est mise à jour en dehors du site originel, le mécanisme
                        de moissonnage serait compromi.</para>
                </listitem>
            </orderedlist>
            <para>Au delà des métadonnées, ceci implique que l'utilisateur ne peut pas changer les
                autres propriétés (eg catégories, privilèges etc...).</para>
            <para>Le moissonnage fonctionne jusqu'à rencontrer un des cas suivantes :</para>

            <orderedlist>
                <listitem>
                    <para>Un administrateur arrête le noeud.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Une exception.</para>
                </listitem>
            </orderedlist>
            <para>Lorsqu'un noeud est supprimé, toutes les métadonnées associées sont également
                supprimées.</para>

        </section>
        <section>
            <title>Moissonnages multiples et hiérarchie</title>
            <para>Les catalogues fournissant des identifiants uniques (par exemple un noeud
                GeoNetwork et un serveur CSW) peuvent être moissoné plusieurs fois sans craindre les
                doublons.</para>
            <para>Ce mécanisme permet aux différents types de moissonnage de GeoNetwork de réaliser
                des moissonnages avec des hiérarchies complexes de noeuds. De cette façon, un
                métadonnée peut être moissonée à partir de différents noeuds. Par exemple, dans les
                cas suivants :</para>

            <orderedlist>
                <listitem>
                    <para>Noeud (A) créé la métadonnée (a)</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Noeud (B) moissone (a) depuis (A)</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Noeud (C) moissone (a) depuis (B)</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Noeud (D) moissone depuis (A), (B) et (C)</para>
                </listitem>
            </orderedlist>
            <para>Dans ce scénario, le noeud (D) aura la même métadonnée (a) à partir des 3 noeuds
                (A), (B), (C). La métadonnée va remonter dans le noeud (D) en suivant 3 voies
                différentes mais les uuid permettent de stocker une seule copie. Lorsque la
                métadonnée (a) change au sein du noeud (A), une nouvelle version remonte au noeud
                (D) mais, en utilisant la date de mise à jour, la copie dans le noeud (D) sera mise
                à jour avec la version la plus récente.</para>

        </section>
        <section>
            <title>Autres remarques</title>

            <section>
                <title>Principes</title>

                <orderedlist>
                    <listitem>
                        <para>Le moteur de moissonnage ne stocke pas les métadonnées.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Un changement des paramètres du moissonnage (par exemple les
                            privilèges et catégories) sera pris en compte au prochain
                        moissonnage.</para>
                    </listitem>
                </orderedlist>

            </section>
            <section>
                <title>Moissonnage de catalogue GeoNetwork</title>

                <orderedlist>
                    <listitem>
                        <para>Au cours du moissonnage, les icônes sont moissonées et les copies
                            locales mises à jour. Les icônes sont également propagées aux autres
                            noeuds.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>L'identifiant unique des métadonnées est récupéré dans le fichier
                            info.xml du format MEF. Tout uuid stocké dans les métadonnées est
                            remplacé par celui-ci.</para>
                    </listitem>
                </orderedlist>

            </section>
            <section>
                <title>Moissonnage de répertoire WebDAV</title>

                <orderedlist>
                    <listitem>
                        <para>La même métadonnée peut être moissonée plusieurs fois sur différents
                            noeuds. Cependant, ce n'est pas une bonne pratique car chaque copie
                            auront un uuid différent et le système se rempliera de la même copie de
                            métadonnées.</para>
                    </listitem>
                </orderedlist>

            </section>
            <section>
                <title>Moissonnage de service CSW</title>

                <orderedlist>
                    <listitem>
                        <para>Si le champ dct:modified est absent de la réponse GetRecords la
                            métadonnées sera toujours moissonée.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Toute exception ayant lieu lors de l'opération getRecordById est
                            annulée et la métadonnée passée.</para>
                    </listitem>
                </orderedlist>

            </section>
            <section>
                <title>Moissonnage de serveur OAI-PMH</title>

                <orderedlist>
                    <listitem>
                        <para>L'identifiant du serveur distant doit être un uuid. Dans le cas
                            contraire, la métadonnée peut être moissonée mais des problèmes peuvent
                            se produire dans le cas de hiérarchie.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Au cours du moissonnage, GeoNetwork essaye de détecter automatiquement
                            le schéma de chaque métadonnée. Si le schéma est inconnu, la métadonnée
                            n'est pas importée.</para>
                    </listitem>
                </orderedlist>

            </section>
            <section>
                <title>Moissonnage de service OGC</title>

                <orderedlist>
                    <listitem>
                        <para>Chaque fois que le moissonnage fonctionne, GeoNetwork supprime les
                            informations moissonées auparavant et en crée de nouvelles. GeoNetwork
                            génére les identifiants pour toutes les métadonnées (aussi bien pour les
                            services que les données). Cependant, pour les données, si la métadonnée
                            est créée en utilisant document XML distant si un attribut MetadataUrl
                            est présent dans le document GetCapability), l'identifiant de ce
                            document est conservé.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Les imagettes sont générées pour les services WMS uniquement. Le
                            service doit de plus supporter la projection WGS84.</para>
                    </listitem>
                </orderedlist>

            </section>
        </section>
        <section>
            <title>La page principale</title>
            <para>Pour accéder à l'interface de configuration du moissonnage, vous devez vous
                identifier en tant qu'administrateur. A partir de la page d'administration, cliquer
                sur le lien <xref linkend="admin_harvesting_where"/> Gestion du moissonnage.</para>

            <figure id="admin_harvesting_where">
                <title>Interface de configuration du moissonnage</title>
                <mediaobject>
                    <imageobject>
                        <imagedata fileref="images/admin/web-harvesting-where.png" width="11cm"
                            align="center"/>
                    </imageobject>
                </mediaobject>
            </figure>

            <para><xref linkend="admin_harvesting_list"/> présente l'interface de configuration du
                moissonnage. Cette page présente la liste des noeuds moissonés qui ont été créés. Au
                bas de la page, les buttons permettent de gérer les actions des noeuds. La
                définition des colonnes est la suivante : </para>

            <orderedlist>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Sélectionner</emphasis>: Case à cocher pour la sélection d'un noeud. Fonction des
                        actions lancées (Activer, Désactiver, Lancer, ...), le noeud sélectionné
                        sera impacté. Par exemple, si vous sélectionnez 3 noeuds, ceux là seront
                        supprimés.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Nom</emphasis>: Nom du noeud tel que défini par l'administrateur.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Type</emphasis>: Type de noeud (GeoNetwork, CSW, WebDav, ...).</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Status</emphasis>: Icône représentant l'état du noeud. Voir <xref
                            linkend="admin_harvesting_status"/> pour les différents status
                        possibles.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Erreur</emphasis>: Status du dernier moissonnage joué. Les informations sur le
                        moissonnage (nombre de résultats, ajouts, suppression sont disponibles dans
                        l'info bulle de l'icône. Voir See <xref linkend="admin_harvesting_status_2"
                        />.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Fréquence (j:h:m)</emphasis>: Fréquence de moissonnage.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Dernière exécution</emphasis>: Date du dernier moissonnage.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Opération</emphasis>: Opérations possibles sur le noeud dont l'édition des
                        propriétés.</para>
                </listitem>
            </orderedlist>

            <figure id="admin_harvesting_list">
                <title>La page de moissonnage</title>
                <mediaobject>
                    <imageobject>
                        <imagedata fileref="images/admin/web-harvesting-list.png" width="11cm"
                            align="center"/>
                    </imageobject>
                </mediaobject>
            </figure>

            <para>Le bas de la page présente deux rangés de bouttons. La première ligne peuvent
                réaliser des actions sur un ou plusieurs noeuds. Vous pouvez sélectionner les noeuds
                en utilisant les case à cocher dans la première colonne et presser sur le bouton
                correspondant à l'action souhaitée. Lorsque le bouton termine son action, la case à
                cocher est désactivée. La deuxième ligne contient des boutons correspondant à des
                actions générales. Les actions possibles sont les suivantes :</para>
            <para>Activer : Lors de la création d'un noeud, son état est
                <emphasis>inactif</emphasis>. L'utilisation de ce bouton le rend
                <emphasis>actif</emphasis> et permet de commencer le moissonnage du noeud distant.
                Désactiver permet l'arrêt du moissonnage périodique du noeud. Ceci ne signifie pas
                qu'un moissonnage en cours sera arrêté mais que le noeud sera ignoré lors des
                moissonnages futurs. Lancer permet de réaliser le moissonnage immédiatement. Ceci
                permet de tester facilement les paramètres de configuration d'un noeud. Supprimer
                permet la suppression d'un ou plueiurs noeuds. Un message demande confirmation avant
                suppression. Retour permet de retourner à la page d'administration. Ajouter permet
                la création d'un nouveau noeud. Rafraîchir permet de mettre à jour la liste des
                noeuds et leur état.</para>

            <table frame="all" id="admin_harvesting_status">
                <title>Icône représentant les différents états</title>
                <?dbhtml table-width="75%" ?>
                <tgroup cols="3">
                    <colspec colnum="1" colname="c1" align="center" colwidth="1*"/>
                    <colspec colnum="2" colname="c2" align="left" colwidth="1.5*"/>
                    <colspec colnum="3" colname="c3" align="left" colwidth="5.5*"/>
                    <thead>
                        <row>
                            <entry>
                                <para>Icône</para>
                            </entry>
                            <entry>
                                <para>Etat</para>
                            </entry>
                            <entry>
                                <para>Description</para>
                            </entry>
                        </row>
                    </thead>
                    <tbody>
                        <row>
                            <entry>
                                <para>
                                    <inlinegraphic fileref="images/icons/fileclose.png"/>
                                </para>
                            </entry>
                            <entry>
                                <para>Inactif</para>
                            </entry>
                            <entry>
                                <para>Le moissonnage est désactivé pour ce noeud.</para>
                            </entry>
                        </row>
                        <row>
                            <entry>
                                <para>
                                    <inlinegraphic fileref="images/icons/clock.png"/>
                                </para>
                            </entry>
                            <entry>
                                <para>Actif</para>
                            </entry>
                            <entry>
                                <para>Le moteur de moissonnage attend la prochaine exécution pour ce
                                    noeud. Lorsque l'heure est arrivée, le moissonnage est
                                lancé.</para>
                            </entry>
                        </row>
                        <row>
                            <entry>
                                <para>
                                    <inlinegraphic fileref="images/icons/exec.png"/>
                                </para>
                            </entry>
                            <entry>
                                <para>En cours</para>
                            </entry>
                            <entry>
                                <para>Le moteur de moissonnage est en cours, récupérant les
                                    métadonnées depuis le noeud distant. Lorsque le processus est
                                    terminé, l'état revient à actif.</para>
                            </entry>
                        </row>
                    </tbody>
                </tgroup>
            </table>

            <table frame="all" id="admin_harvesting_status_2">
                <title>Icône pour les erreurs</title>
                <?dbhtml table-width="75%" ?>
                <tgroup cols="2">
                    <colspec colnum="1" colname="c1" align="center" colwidth="1*"/>
                    <colspec colnum="2" colname="c2" align="left" colwidth="7*"/>
                    <thead>
                        <row>
                            <entry>
                                <para>Icônes</para>
                            </entry>
                            <entry>
                                <para>Description</para>
                            </entry>
                        </row>
                    </thead>
                    <tbody>
                        <row>
                            <entry>
                                <para>
                                    <inlinegraphic fileref="images/icons/button_ok.png"/>
                                </para>
                            </entry>
                            <entry>
                                <para>Le moissonnage s'est bien déroulé, pas d'erreur rencontrée.
                                    Dans ce cas, une info bulle présente une synthèse du moissonnage
                                    (nombre de métadonnées ...).</para>
                            </entry>
                        </row>
                        <row>
                            <entry>
                                <para>
                                    <inlinegraphic fileref="images/icons/important.png"/>
                                </para>
                            </entry>
                            <entry>
                                <para>Le moissonnage a été annulé suite à une erreur. L'info bulle
                                    présente alors l'erreur rencontrée.</para>
                            </entry>
                        </row>
                    </tbody>
                </tgroup>
            </table>

            <section>
                <title>Info bulle présentant les résultats du moissonnage</title>
                <para>Si le moissonnage s'est déroulé correctement, une info-bulle présente les
                    informations détaillée au sujet du processus. De cette façon il est possible de
                    vérifier que le moissoneur a fonctionné ou s'il y a des paramètres à préciser.
                    L'info bulle est un tableau présentant :</para>
                <para>Total est le nombre total de métadonnées trouvées dans le noeud distant. Les
                    métadonnées avec le même identifiant sont considérées comme une seule. Ajouté
                    correspond au nombre de métadonnées ajoutées au système car elle n'était pas
                    présente localement. Supprimé correspond au nombre d'enregistrement supprimés
                    car non présent dans le noeud distant. Mis à jour indique le nombre de
                    métadonnées mises à jour du fait d'un changement de date de dernière mise à
                    jour. Inchangé présente le nombre de métadonnées non modifiées. Schema inconnu
                    indique le nombre de métadonnées non intégrées du fait d'un schéma non reconnu
                    par GeoNetwork. Inrécupérable correspond à des erreurs de transfert
                    d'information lors du moissonnage. Mauvais format correspond à des métadonnées
                    ayant un document XML invalide. Validation correspond aux métadonnées invalides
                    par rapport à leur schéma. </para>

                <table frame="all" id="admin_harvesting_support">
                    <title>Types d'information selon le type de moissonnage</title>
                    <?dbhtml table-width="90%" ?>
                    <tgroup cols="5">
                        <colspec colnum="1" colname="c1" align="left" colwidth="2*"/>
                        <colspec colnum="2" colname="c2" align="center" colwidth="1*"/>
                        <colspec colnum="3" colname="c3" align="center" colwidth="1*"/>
                        <colspec colnum="4" colname="c4" align="center" colwidth="1*"/>
                        <colspec colnum="5" colname="c5" align="center" colwidth="1*"/>
                        <thead>
                            <row>
                                <entry>
                                    <para>Résultat vs Type de moissonnage</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>GeoNetwork</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>WebDAV</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>CSW</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>OAI-PMH</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>Service OGC</para>
                                </entry>
                            </row>
                        </thead>
                        <tbody>
                            <row>
                                <entry>
                                    <para>Total</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                            </row>
                            <row>
                                <entry>
                                    <para>Ajouté</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                            </row>
                            <row>
                                <entry>
                                    <para>Supprimé</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                            </row>
                            <row>
                                <entry>
                                    <para>Mis à jour</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para/>
                                </entry>
                            </row>
                            <row>
                                <entry>
                                    <para>Inchangé</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para/>
                                </entry>
                            </row>
                            <row>
                                <entry>
                                    <para>Schema inconnu</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                            </row>
                            <row>
                                <entry>
                                    <para>Irrécupérable</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                            </row>
                            <row>
                                <entry>
                                    <para>Mauvais Format</para>
                                </entry>
                                <entry> </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry> </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry> </entry>
                            </row>
                            <row>
                                <entry>
                                    <para>Non valide</para>
                                </entry>
                                <entry> </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry> </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                                <entry> </entry>
                            </row>
                            <row>
                                <entry>
                                    <para>Imagettes</para>
                                </entry>
                                <entry> </entry>
                                <entry> </entry>
                                <entry> </entry>
                                <entry> </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                            </row>
                            <row>
                                <entry>
                                    <para>Utilisation de l'attribut MetadataURL</para>
                                </entry>
                                <entry> </entry>
                                <entry> </entry>
                                <entry> </entry>
                                <entry> </entry>
                                <entry>
                                    <para>x</para>
                                </entry>
                            </row>
                        </tbody>
                    </tgroup>
                </table>

            </section>
        </section>
        <section>
            <title>Ajouter de nouveaux noeuds</title>
            <para>Le bouton ajouter de la page principale permet l'ajout de nouveaux noeuds. En
                cliquant sur ce bouton, vous accèdez à la page présentée <xref
                    linkend="admin_harvesting_add"/>. Lors de la création d'un nouveau noeud, vous
                devez choisir le type de moissonnage du serveur distant. Les protocoles supportés
                sont les suivants :</para>
            <orderedlist>
                <listitem>
            <para>Geonetwork est le protocole le plus avancé utilisé dans GeoNetwork. Celui-ci
                permet de se connecter à un noeud distant et de réaliser une recherche utilisant les
                critères de recherche et importer les métadonnées correspondantes. De plus, ce
                protocol permet de transférer les privilèges et les catégories des métadonnées
                moissonées si ils existent localement. Notez que depuis la version 2.1 de GeoNetwork
                protocole de moissonnage s'est amélioré. Il n'est pas possible de moissoner les
                anciennes version de GeoNetwork.</para>
            	</listitem>
            	<listitem>
            <para>Web DAV permet d'utiliser les répertoires Web DAV (Distributed Authoring and
                Versioning) . Il peut être pratique pour des utilisateurs souhaitant publier leurs
                métadonnées via un serveur web supportant l'interface DAV. Le protocole permet de
                récupérer le contenu d'une page (la liste des fichiers présent sur le webdav) avec
                leur date de mise à jour.</para>
            	</listitem>
            	<listitem>
            <para>CSW correspond à <emphasis>Catalogue Services for the Web</emphasis> et est une
                interface de recherche pour les catalogues développé par l'Open Geospatial
                Consortium. GeoNetwork est compatible avec la version 2.0.1 et 2.0.2 de ce
                protocole.</para>
            	</listitem>
            	<listitem>
            <para>Ancienne version de GeoNetwork permet de moissoner d'ancien noeud GeoNetwork car
                depuis la version 2.1 le mécanisme de moissonnage a fortement évolué. Un catalogue
                en version 2.0 peut toujours moissoner un catalogue en version 2.1 mais un catalogue
                2.1 doit utiliser ce protocole pour moissoner un ancien noeud. Ce mécanisme est
                conservé tant que les versions 2.1 et sup. ne sont pas largement déployée.</para>
            	</listitem>
            	<listitem>
            <para>L'acronyme OAI-PMH correspond à <emphasis>Open Archive Initiative Protocol for
                    Metadata Harvesting</emphasis>. C'est un protocole largement utilisé. GeoNetwork
                est compatible avec la version 2.0 de ce protocole.</para>
            	</listitem>
            </orderedlist>

            <para>La liste déroulante présente la liste des protocoles disponibles. En cliquant sur
                Ajouter, vous accédez la page d'édition des paramètres qui dépend du type de
                protocole choisi. Le bouton retour permet de revenir à la page principale.</para>

            <figure id="admin_harvesting_add">
                <title>Ajouter un nouveau noeud</title>
                <mediaobject>
                    <imageobject>
                        <imagedata fileref="images/admin/web-harvesting-add.png" width="12cm"
                            align="center"/>
                    </imageobject>
                </mediaobject>
            </figure>

            <section>
                <title>Ajouter un noeud GeoNetwork</title>
                <para>Ce type de moissonnage permet de se connecter à un catalogue et GeoNetwork et
                    de réaliser des recherches simples. La recherche permet ainsi d'obtenir les
                    métadonnées utiles uniquement. Une fois le noeud ajouté, vous accédez à une page
                    du type <xref linkend="admin_harvesting_gn"/>. La définition des paramètres est
                    la suivante : </para>

                <figure id="admin_harvesting_gn">
                    <title>Paramètre pour les noeuds de type GeoNetwork</title>
                    <mediaobject>
                        <imageobject>
                            <imagedata fileref="images/admin/web-harvesting-gn.png" width="11cm"
                                align="center"/>
                        </imageobject>
                    </mediaobject>
                </figure>

                <para>Site permet d'attribuer un nom au noeud moissoné en précisant le nom d'hôte,
                    le port et le nom du servlet (en général geonetwork). Si vous souhaitez accéder
                    à des métadonnées protégées, vous devez spécifier un compte utilisateur. Dans la
                    section recherche, les paramètres présentés correspondent à ceux disponibles
                    dans l'interface de recherche du catalogue. Avant de paramètrer cette
                    information vous devez vous rappeler qu'un catalogue GeoNetwork peut moissoner
                    de manière hierarchique et donc que les catalogues sont susceptibles de contenir
                    à la fois leur métadonnée mais aussi celles moissonées à partir d'autres noeuds.
                    Le bouton obtenir les sources permet d'avoir la liste des noeuds du catalogue
                    distant. Une fois obtenu, vous pouvez donc restreindre votre recherche à cette
                    source uniquement. Sinon la recherche portera sur l'ensemble des métadonnées
                    (moissonées ou non). Il est possible d'ajouter plusieurs critères de recherche
                    avec le bouton ajouter. Les recherches seront réalisées et les résultats
                    conbinés. Le bouton à la gauche du bloc de critère permet la suppresion de
                    chaque bloc. Si aucun critère n'est défini, la recherche récupérer l'ensemble du
                    catalogue distant. La section Option correspond aux options générales. </para>
                <para>La fréquence permet de définir l'interval entre chaque itération du
                    moissonnage. Elle peut être défini entre 1 min et 100 jours maximum. Une seule
                    éxecution permet de faire la recherche une fois et de désactiver le moissonnage
                    ensuite. La section privilèges permet de définir les privilèges selon les
                    groupes. Il est possible de copier des privilèges pour chaque groupe. Le groupe
                    Intranet n'est pas pris en compte car ça n'a pas de sens de copier les
                    privilèges pour ce groupe. Le groupe Internet a des privilèges différents :</para>

                <orderedlist>
                    <listitem>
                        <para>Copier : copier les privilèges.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Copier pour le groupe Intranet : Les privilèges sont copiés mais pour
                            le groupe Intranet. De cette façon les métadonnées ne sont pas
                            publiques.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Ne pas copier : Les privilèges ne sont pas copiés et les métadonnées
                            ne seront pas publiques.</para>
                    </listitem>
                </orderedlist>
                <para>Pour les autres groupes :</para>

                <orderedlist>
                    <listitem>
                        <para>Copier : Les privilèges sont copiés uniquement si un groupe ayant
                            exactement le même nom existe dans le catalogue.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Créer et copier : Les privilèges sont copiés. Si le groupe n'existe
                            pas, celui-ci est également créé.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Ne pas copier : Les privilèges ne sont pas copiés.</para>
                    </listitem>
                </orderedlist>
                <para>En bas de page le bouton retour permet de revenir à la page de configuration
                    du moissonnage. Le bouton sauver permet de sauver la configuration en cours.
                    Lors de la création d'un noeud, le noeud sera créé lors de cette action de
                    sauvegarde.</para>

            </section>
            <section>
                <title>Ajouter un noeud de type Web DAV</title>
                <para>Dans ce cas, les métadonnées sont récupérées depuis un page web. Les options
                    disponibles se présentent de la manière suivante <xref
                        linkend="admin_harvesting_webdav"/> et sont définies par :</para>

                <figure id="admin_harvesting_webdav">
                    <title>Ajouter un noeud de type Web DAV</title>
                    <mediaobject>
                        <imageobject>
                            <imagedata fileref="images/admin/web-harvesting-webdav.png" width="11cm"
                                align="center"/>
                        </imageobject>
                    </mediaobject>
                </figure>

                <para>La section site donne les informations de connexion :</para>
                <para>Le nom permet d'attribuer un nom au noeud distant L'URL correspond à l'URL du
                    répertoire Web DAV Pour chaque fichier ayant une extension .xml sera considéré
                    comme une métadonnée et sera importé. L'icône permet d'assigner une icône aux
                    métadonnées moissonées . Celle-ci sera visible dans les résultats de recherche.
                    La section compte utilisateur permet de définir les paramétres d'identification
                    nécessaire à une authorisation basique HTTP. Les options générales sont :</para>
                <para>Les paramètres fréquence et une seule éxecution sont présentés dans le type de
                    moissonnage GeoNetwork. L'option valider permet de valider les métadonnées
                    pendant l'import. Si la validation est réussie, la métadonnée est importée sinon
                    elle est rejetée. Lorsque le moteur de moissonnage rencontre un répertoire, il
                    parcourt le répertoire si l'option récursif est sélectionnée. Les privilèges
                    peuvent être assignés aux différents groupes du catalogue locale. Pour cela,
                    sélectionnez un ou plusieurs groupes, cliquez sur ajouter puis définissez les
                    privilèges pour chacun. La section catégories permet d'attribuer une catégorie à
                    l'ensemble des métadonnées récupérées.</para>
                <para>En bas de page le bouton retour permet de revenir à la page de configuration
                    du moissonnage. Le bouton sauver permet de sauver la configuration en cours.
                    Lors de la création d'un noeud, le noeud sera créé lors de cette action de
                    sauvegarde.</para>

            </section>
            <section>
                <title>Ajouter un noeud de type CSW</title>
                <para>Ce type permet de se connecter à un catalogue supportant le protocle CSW . Les
                    métadonnées doivent avoir un schéma connu par GeoNetwork. <xref
                        linkend="admin_harvesting_csw"/> présente les options de configuration :</para>

                <figure id="admin_harvesting_csw">
                    <title>Ajouter un noeud de type CSW</title>
                    <mediaobject>
                        <imageobject>
                            <imagedata fileref="images/admin/web-harvesting-csw.png" width="11cm"
                                align="center"/>
                        </imageobject>
                    </mediaobject>
                </figure>

                <para>Le site permet de définir les paramètres de connexion de la même manière que
                    pour le type Web DAV . Dans ce cas, l'URL pointe vers le document
                    GetCapabilities du serveur CSW. Ce document permet d'obtenir les adresses pour
                    réaliser les recherches distantes. Ajouter des critères de recherche de la même
                    manière que pour les catalogues de type GeoNetwork en cliquant sur le bouton
                    ajouter. Pour les options générales ou les catégories, reportez-vous à la
                    description dans la section Web DAV.</para>
                <para>En bas de page le bouton retour permet de revenir à la page de configuration
                    du moissonnage. Le bouton sauver permet de sauver la configuration en cours.
                    Lors de la création d'un noeud, le noeud sera créé lors de cette action de
                    sauvegarde.</para>

            </section>
            <section>
                <title>Ajouter un noeud de type OAI-PMH</title>
                <para>OAI-PMH est un protocole que GeoNetwork, en tant que client, est capable de
                    moissonner. Si vous demandez un format oai_dc, GeoNetwork le convertira en
                    dublin core. D'autres formats peuvent être moissonés si et seulement si
                    GeoNetwork connait le schéma. <xref linkend="admin_harvesting_oaipmh"/> présente
                    les différentes options :</para>

                <figure id="admin_harvesting_oaipmh">
                    <title>Ajouter un noeud de type OAI-PMH</title>
                    <mediaobject>
                        <imageobject>
                            <imagedata fileref="images/admin/web-harvesting-oaipmh.png" width="11cm"
                                align="center"/>
                        </imageobject>
                    </mediaobject>
                </figure>

                <para>Pour la section site les options sont les mêmes que pour le moissonnage de
                    type web DAV. La seule différence est que l'URL pointe vers le serveur OAI.
                    Cette URL est le point d'entrée pour les commandes PMH que GeoNetwork exécute.
                    La section recherche permet de définir les critères de recherche. Plusieurs
                    recherches peuvent être renseignée. et les résultats combinés. Dans chaque
                    recherche, les paramètres suivants peuvent être définis :</para>
                <para>La date de début et de fin correspondant à la date de mise à jour des
                    métadonnées. Pour cela utiliser le calendrier <inlinegraphic
                        fileref="images/icons/calendar.gif"/> en cliquant sur l'icône pour le faire
                    apparaître. Ce champ est optionel. Utiliser <inlinegraphic
                        fileref="images/icons/clear_left.png"/> l'icône pour effacer le critère.
                    Jusqu'à fonctionne de la même manière mais ajoute un contraint sur la date de
                    dernier changement. Les ensembles permettent de classifier les métadonnées dans
                    des groupes hierarchiques. Vous pouvez donc filtrer les métadonnées
                    n'appartenant qu'à un seul ensemble (et ses sous-ensembles). Par défaut, un
                    option vide définie <emphasis>aucun ensemble</emphasis>. En cliquant sur obtenir
                    des information vous pouvez obtenir la liste des ensembles ainsi que la liste
                    des préfixes. La notion de préfixe détermine ici le format de métadonnée. Le
                    préfixe oai_dc est obligatoire pour les serveurs OAI-PMH..</para>
                <para>Vous pouvez utiliser le bouton ajouter pour ajouter des critères de
                    recherches. Les options, les privilèges et les catégories sont similaires aux
                    autres type de moissonnage.</para>
                <para>En bas de page le bouton retour permet de revenir à la page de configuration
                    du moissonnage. Le bouton sauver permet de sauver la configuration en cours.
                    Lors de la création d'un noeud, le noeud sera créé lors de cette action de
                    sauvegarde.</para>
                <para>Noter que lors d'un retour à la page édition, les listes sur les
                        <emphasis>ensembles</emphasis> et les <emphasis>préfixes</emphasis> sont
                    vides. Elles ne contiendront que les entrées précédemment sélectionnées. Vous
                    devez cliquer sur le bouton obtenir les info pour récupérer l'ensemble des
                    valeurs possibles.</para>
            </section>
            <section>
                <title>Ajouter un noeud de type service OGC (ie. WMS, WFS, WCS, WPS)</title>
                <para>Un service OGC implément une opération GetCapabilities que GeoNetwork, en tant
                    que client, peut utiliser pour produire des métadonnées. Le document
                    GetCapabilities fourni des informations sur le service et les données
                    (layers/feature types/coverages/process) diffusées. GeoNetwork converti ces
                    données au format ISO19139/119. <xref linkend="admin_harvesting_ogc"/> présente
                    les différentes options :</para>

                <figure id="admin_harvesting_ogc">
                    <title>Ajouter un noeud de type service OGC (ie. WMS, WFS, WCS, WPS)</title>
                    <mediaobject>
                        <imageobject>
                            <imagedata fileref="images/admin/web-harvesting-ogc.png" width="11cm"
                                align="center"/>
                        </imageobject>
                    </mediaobject>
                </figure>

                <para>La section site permet de définir le nom. Le type de service OGC indique au
                    moteur de moissonnage le type de version pour le service. Les types supportés
                    sont WMS (1.0.0 et 1.1.1), WFS (1.0.0 et 1.1.0, WCS (1.0.0) et WPS (0.4.0 et
                    1.0.0). L'URL du service est l'URL permettant de se connecter au service (sans
                    paramètres tel que "REQUEST=GetCapabilities", "VERSION=", ...). Cette url doit
                    être valide http://your.preferred.ogcservice/type_wms. La langue des métadonnées
                    doit être spécifiée étant donnée qu'aucune information n'est disponible sur ce
                    point dans un document GetCapabilities. Cette langue sera la langue par défaut
                    des métadonnées. Elle doit correspondre à la langue utilisée par
                    l'administrateur du service OGC. Le topic ISO est ajouté à la métadonnée. Il est
                    recommandé d'en choisir un car ce champ est obligatoire dans le standard ISO si
                    le niveau de hiérarchie est "datasets". </para>
                <para> Le type d'import permet de définir si le moissonnage doit produire seulement
                    une fiche de métadonnée pour le service ou si il doit également créer les
                    métadonnées pour chaque donnée disponible au sein du service. Pour chaque jeux
                    de données, la deuxième option permet d'utiliser l'attribut MetadataURL du
                    document GetCapabilities pour générer la métadonnée. Le document référencé dans
                    cet attribut doit être un document XML valide dans un format connu par
                    GeoNetwork. Pour les WMS, les imagettes peuvent être créées automatiquement. </para>
                <para> Les icônes et les privilèges sont définis de la même manière que les autres
                    types de moisson. </para>
                <para> La métadonnée du service peut être associée à une catégorie (en générale
                    "interactive resources"). Pour chaque données, il est également possible de
                    choisir une catégorie. </para>
            </section>
        </section>
    </chapter>
</book>
