<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
                      "http://www.docbook.org/xml/4.4/docbookx.dtd">
<book>
    <preface id="preface">
        <title>Préface</title>
        <formalpara>
            <title>A propos de ce projet</title>
            <para>Ce document présente comment utiliser et personnaliser le catalogue GeoNetwork
                opensource. L'initiative à l'origine de ce projet est la mise en place du catalogue
                de données spatiales pour l' <ulink url="http://www.fao.org">Organisation pour
                    l'Agriculture et l'Alimentation de l'ONU (FAO)</ulink>, le <ulink
                    url="http://vam.wfp.org">Programme d'Alimentation Mondial (WFP)</ulink> et le
                    <ulink url="http://www.unep.org">United Nations Environmental Programme
                    (UNEP)</ulink>. Actuellement le projet est largement utilisé dans les
                Infrastructures de données spatial (SDI) dans le monde entier. Le projet est
                également un des projets de Open Source Geospatial Foundation (OSGeo) et est
                disponible sur <ulink url="http://geonetwork-opensource.org"/>. </para>
        </formalpara>
        <formalpara>
            <title>Information sur la license</title>
            <para> Copyright (c) 2007-2008 Open Source Geospatial Foundation (<ulink
                    url="http://www.osgeo.org">OSGeo</ulink>). </para>
        </formalpara>
        <para>You are free to Share — to copy, distribute and transmit the work. Under the following
            conditions: <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>Attribution. You must attribute the work in the manner specified by the
                        author or licensor (but not in any way that suggests that they endorse you
                        or your use of the work).</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>No Derivative Works. You may not alter, transform, or build upon this
                        work.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>For any reuse or distribution, you must make clear to others the license
                        terms of this work. The best way to do this is with a link to this web
                        page.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Any of the above conditions can be waived if you get permission from the
                        copyright holder.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Nothing in this license impairs or restricts the author's moral
                        rights.</para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </para>
        <para>You may obtain a copy of the License at <ulink
                url="http://creativecommons.org/licenses/by-nd/3.0/">Creative Commons</ulink></para>
        <para>Ce document est au format DocBook.</para>
        <formalpara>
            <title>Information sur les auteurs</title>
            <para>Cette documentation a été rédigée par les développeurs du projet GeoNetwork
                opensource. Si vous avez des questions, vous trouvez des erreurs ou avez des
                améliorations à proposer , contactez-nous via la liste de diffusion de GeoNetwork
                opensource <email>geonetwork-devel@lists.sourceforge.net</email></para>
        </formalpara>
        <para/>
        <para>
            <inlinemediaobject id="gn_logo">
                <imageobject>
                    <imagedata fileref="images/GeoNetwork_opensource_logo.jpg" width="4cm"
                        contentwidth="4cm"/>
                </imageobject>
            </inlinemediaobject>
        </para>
        <para/>
        <para>
            <inlinemediaobject id="osgeo_logo">
                <imageobject>
                    <imagedata fileref="images/OSGeo_logo.jpg" width="4cm" contentwidth="4cm"/>
                </imageobject>
            </inlinemediaobject>
        </para>

    </preface>
</book>
