<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
                      "http://www.docbook.org/xml/4.4/docbookx.dtd">
<book>
    <chapter id="getting_started">
        <title>Pour démarrer</title>
        <indexterm>
            <primary>login</primary>
        </indexterm>

        <para>Veuillez vous assurer que vous avez ouvert la page d'accueil de votre catalogue
            GeoNetwork. <footnote>
                <para>Si vous avez installé et démarré le logiciel sur votre ordinateur, l'adresse
                    par défaut est <ulink url="http://localhost:8080/geonetwork"/></para>
            </footnote></para>

        <para>Il existe plusieurs méthodes pour rechercher des cartes ou d'autres données
            géographiques dans le catalogue. Ce guide va vous présenter les méthodes de recherche
            les plus populaires : recherche par défaut, recherche avancée et recherche par
            catégorie. Quelle que soit la méthode que vous avez choisie, n'oubliez pas que les
            résultats que vous verrez sont fonction de vos privilèges (<xref linkend="privileges"/>)
            et du groupe auquel vous appartenez.</para>


        <para>Le terme <emphasis role="bold">données</emphasis> dans ce progamme désigne
            indifféremment les jeux de données, cartes, tableaux, documents, etc. qui sont liés aux
            métadonnées d'un enregistrement donné.</para>

        <section>
            <title>Recherche par défaut</title>

            <para>Le mode de recherche par défaut vous permet de chercher du texte (par exemple des
                mots-clefs ou un nom de lieu) dans l'ensemble du catalogue.</para>

            <formalpara>
                <title>Recherche en texte intégral</title>
                <para>
                    <emphasis>Entrez</emphasis> les termes que vous recherchez dans le champ
                        <emphasis>Recherche</emphasis>. Pour rechercher une séquence précise de
                    mots, mettez votre texte entre guillemets. </para>
            </formalpara>
            <para>Le texte et les opérateurs (and, or, not) ne sont pas sensibles à la casse. (Ref.
                    <xref linkend="simple_free_text"/>).</para>

            <figure id="simple_free_text">
                <title>Le champ de recherche</title>
                <mediaobject>
                    <imageobject>
                        <imagedata fileref="images/what.png" width="5cm" align="center"/>
                    </imageobject>
                </mediaobject>
            </figure>

            <formalpara>
                <title>Recherche géographique</title>
                <para>Lors d'une recherche géographque, deux options permettent de sélectionner une
                    région afin de restreindre l'étendue de la recherche :</para>
            </formalpara>

            <para>Vous pouvez sélectionner une <emphasis role="bold">région</emphasis> dans une
                liste prédéfinie (<xref linkend="simple_region_field"/>);</para>


            <figure id="simple_region_field">
                <title>Le champ région</title>
                <mediaobject>
                    <imageobject>
                        <imagedata fileref="images/where1.png" width="5cm" align="center"/>
                    </imageobject>
                </mediaobject>
            </figure>

            <para>Vous pouvez définir votre propre <emphasis>zone d'intérêt</emphasis> de manière
                plus interactive. Il vous suffit de la dessiner sur la carte du monde miniature
                affichée sur l'écran. Pour cela, cliquez sur le bouton en haut à droite de la carte
                    (<xref linkend="aoi_map"/>);</para>
            <figure id="aoi_map">
                <title>Carte interactive où définir les zones d'intérêt</title>
                <mediaobject>
                    <imageobject>

                        <imagedata fileref="images/where2.png" width="5cm" align="center"/>
                    </imageobject>
                </mediaobject>
            </figure>


            <formalpara>
                <title>Effectuer une recherche</title>
                <para>Les deux types de recherche (texte intégral et géographique) peuvent être
                    combinées pour affiner la requête.</para>
            </formalpara>
            <para>Cliquez sur le bouton <literal>Rechercher</literal> pour lancer la recherche et
                afficher les résultats. (<xref linkend="search_button"/>).</para>

            <figure id="search_button">
                <title>Le bouton Rechercher</title>
                <mediaobject>
                    <imageobject>
                        <imagedata fileref="images/search_button.png" width="3cm" align="center"/>
                    </imageobject>
                </mediaobject>
            </figure>

        </section>

        <section>
            <title>Recherche par catégories</title>

            <para>Une autre méthode pour rechercher des données dans GeoNetwork depuis la page
                d'accueil consiste à effectuer une recherche par <emphasis role="bold"
                    >catégorie</emphasis>. L'accès à la liste des catégories permet à l'utilisateur
                d'identifier des données de manière plus générique : <emphasis role="bold"
                    >Applications</emphasis>, <emphasis role="bold">Autres ressources</emphasis>,
                    <emphasis role="bold">Cartes &amp; graphiques</emphasis>, <emphasis
                    role="bold">Conférences</emphasis>, <emphasis role="bold">Étude de cas,
                    meilleures pratiques</emphasis>, <emphasis role="bold">Jeux de
                    données</emphasis>, <emphasis role="bold">Photographies</emphasis>, <emphasis
                    role="bold">Répertoires</emphasis>, <emphasis role="bold">Ressources
                    interactives</emphasis>, <emphasis role="bold">Vidéo/Audio</emphasis>.</para>

            <para>Pour rechercher uniquement des cartes, cliquez sur <emphasis role="bold">Cartes
                    &amp; graphiques</emphasis> (<xref linkend="categories"/>). À partir de la
                liste des cartes affichée, vous pouvez accéder à la description d'une carte en
                cliquant sur le bouton <emphasis role="bold">Plus d'information</emphasis> qui y est
                associé.</para>

            <figure id="categories">
                <title>Recherche par catégorie</title>

                <mediaobject>
                    <imageobject>
                        <imagedata fileref="images/Categories.png" width="6cm" align="center"/>
                    </imageobject>
                </mediaobject>
            </figure>
        </section>

        <section>

            <title>Recherche avancée</title>

            <para>L'option de recherche avancée (<xref linkend="advanced_search"/>) fonctionne de
                manière semblable à la recherche par défaut. Cependant vous pouvez affiner vos
                recherches en profitant des différents critères proposés, chacun étant axé sur un
                thème particulier : <emphasis role="bold">Quoi ?, Où ?, Quand ?</emphasis>
            </para>

            <figure id="advanced_search">
                <title>Options de recherche avancée</title>

                <mediaobject>
                    <imageobject>
                        <imagedata fileref="images/advanced_search1.png" width="14cm" align="center"
                        />
                    </imageobject>
                </mediaobject>
            </figure>

            <para>Pour effectuer une <emphasis role="bold">

                    <emphasis>recherche avancée</emphasis>
                </emphasis> depuis la page d'accueil, <emphasis role="bold">cliquez sur </emphasis>
                <emphasis role="bold">Avancée </emphasis>situé sous le bouton Rechercher (ref. <xref
                    linkend="advanced_search_button"/>).</para>

            <figure id="advanced_search_button">
                <title>Afficher les options de recherche avancée</title>

                <mediaobject>
                    <imageobject>
                        <imagedata fileref="images/advanced_search_button.png" width="3cm"
                            align="center"/>
                    </imageobject>
                </mediaobject>
            </figure>

            <para>Dans la section <emphasis role="bold">QUOI ?</emphasis> tous les éléments sont
                liés au contenu des données. Par leur intermédiaire, au lieu de chercher uniquement
                des mots dans l'ensemble des métadonnées, vous pouvez chercher directement dans le
                titre ou le résumé et ajouter des mots-clefs pour affiner votre recherche. Vous
                pouvez également ajuster le niveau de précision que vous souhaitez atteindre lors de
                l'exécution de votre requête (<xref linkend="adv_what_options"/>).</para>

            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>Pour effectuer une recherche dans le <emphasis role="bold"
                            >Titre</emphasis>, le <emphasis role="bold">résumé</emphasis>, <emphasis
                            role="bold">partout</emphasis>, ou parmi les <emphasis role="bold"
                            >mots-clés</emphasis>, saisissez votre texte dans le champ approprié.
                        Vous pouvez renseigner plusieurs champs simultanément. Si vous souhaitez
                        ignorer un critère de recherche, laissez le champ correspondant vide
                        ;</para>

                </listitem>

                <listitem>
                    <para>Vous pouvez définir la <emphasis role="bold">précision</emphasis> de votre
                        recherche en terme de justesse orthographique, de <emphasis role="bold"
                            >Précis</emphasis> = 1 à <emphasis role="bold">Imprécis</emphasis> =
                        0.2, avec trois valeurs intermédiaires égales à 0.8, 0.6, 0.4.</para>

                </listitem>
            </itemizedlist>

            <figure id="adv_what_options">
                <title>La section "Quoi" de la recherche avancée</title>

                <mediaobject>
                    <imageobject>
                        <imagedata fileref="images/advanced_search_what.png" width="5cm"
                            align="center"/>

                    </imageobject>
                </mediaobject>
            </figure>

            <para>Les paramètres de la section <emphasis role="bold">OÙ?</emphasis> sont liés à
                l'empreinte géographique des données. Comme dans la recherche par défaut, ils vous
                permettent de définir votre propre zone d'intérêt ou d'en sélectionner une
                prédéfinie dans la liste déroulante. Dans cette section, vous pouvez également
                saisir les coordonnées géographiques d'une zone d'intérêt. (<xref
                    linkend="adv_where_options"/>)</para>

            <itemizedlist>

                <listitem>
                    <para>Pour définir <emphasis role="bold">votre propre zone d'intérêt</emphasis>,
                        dessinez le cadre l'englobant sur la carte du monde en utilisant l'outil
                        approprié accessible sur la gauche de la carte (bouton du bas) ;</para>
                </listitem>

                <listitem>
                    <para>Pour saisir <emphasis role="bold">librement les coordonnées</emphasis> de
                        votre zone d'intérêt, renseignez les champs latitude et longitude situés
                        autour de la carte. Le nombre de décimales n'est pas limité ;</para>

                </listitem>

                <listitem>
                    <para>Pour utiliser les coordonnées d'une <emphasis role="bold">région
                            prédéfinie</emphasis>, sélectionnez cette région dans la liste
                        déroulante.</para>

                    <para/>
                </listitem>
            </itemizedlist>

            <figure id="adv_where_options">
                <title>La section "Où" de la recherche avancée</title>

                <mediaobject>
                    <imageobject>
                        <imagedata fileref="images/advanced_search_where.png" width="8cm"
                            align="center"/>
                    </imageobject>
                </mediaobject>
            </figure>

            <para>Quelque soit le type de recherche géographique que vous avez décidé d'effectuer,
                dans le champ <emphasis role="bold">Type</emphasis>, vous pouvez choisir une option
                parmi celles-ci: <emphasis role="bold">identique</emphasis>, <emphasis role="bold"
                    >chevauche</emphasis>, <emphasis role="bold">contient</emphasis>, <emphasis
                    role="bold">en dehors de</emphasis> (<xref linkend="adv_where_options"/>). Si
                vous utilisez ce critère, faites attention à la manière dont cela affecte le
                résultat de votre recherche :</para>

            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>Si vous choisissez le <emphasis role="bold">type</emphasis> de recherche
                        spatiale <citetitle>identique</citetitle> “Pays”, seules les cartes du pays
                        sélectionné seront affichées. En d'autres termes, la carte d'une ville de ce
                        pays ne sera pas affichée dans la liste des résultats de la
                        recherche.</para>
                </listitem>

                <listitem>

                    <para>Si vous choisissez le <emphasis role="bold">type</emphasis> de recherche
                        spatiale <citetitle>chevauche</citetitle> “Pays”, toutes les cartes dont
                        l'emprise chevauche ce pays seront affichées dans la liste des résultats :
                        c.-à-d. les pays limitrophes, le continent du pays en question et les cartes
                        du monde.</para>
                </listitem>

                <listitem>
                    <para>Si vous choisissez le <emphasis role="bold">type</emphasis> de recherche
                        spatiale <citetitle>contient</citetitle> “Pays” vous obtiendrez en premier
                        dans la liste des résultats les cartes du pays suivies de toutes les cartes
                        incluses dans ce dernier.</para>

                </listitem>

                <listitem>
                    <para>De la même manière, si vous choisissez le <emphasis role="bold"
                            >type</emphasis> de recherche spatiale <citetitle>en dehors</citetitle>
                        d'une région sélectionnée, seules les cartes répondant strictement à ce
                        critère sont affichées dans la liste des résultats.</para>
                </listitem>
            </itemizedlist>

            <para>La section <emphasis role="bold">QUAND ?</emphasis> vous donne la possibilité de
                restreindre votre recherche en fonction de critères temporels en indiquant une
                période pour la création ou la publication des données (<xref
                    linkend="adv_when_options"/>).</para>

            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>Pour définir une période, cliquez sur le bouton représentant un calendrier
                        à côté des champs <emphasis role="bold">Début - Fin</emphasis>. Utilisez les
                            symboles<emphasis role="bold"> &gt;</emphasis> et <emphasis
                            role="bold">&gt;&gt;</emphasis> en haut du calendrier pour
                        choisir d'abord le mois et l'année avant de cliquer sur le jour ; une date
                        complète est formatée de la manière suivant : AA-MM-JJ.</para>

                </listitem>
            </itemizedlist>

            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>Pour effacer les champs de début et fin de période, cliquez sur la croix
                        blanche à la droite du champ fin ; l'option <emphasis role="bold">N'importe
                            quand</emphasis> sera sélectionnée automatiquement et la recherche sera
                        exécutée sans aucune restriction temporelle.</para>
                </listitem>

            </itemizedlist>

            <figure id="adv_when_options">
                <title>La section "Quand" de la recherche avancée</title>

                <mediaobject>
                    <imageobject>
                        <imagedata fileref="images/advanced_search_when.png" width="8cm"
                            align="center"/>
                    </imageobject>
                </mediaobject>

            </figure>

            <para>Enfin, la recherche avancée permet de restreindre la recherche en appliquant des
                critères supplémentaires à la source des données, leur catégorie et leur format
                    (<xref linkend="adv_more_options"/>).</para>

            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>Pour limiter vos requêtes à un seul <emphasis role="bold"
                            >Catalogue</emphasis> parmi ceux rendus accessibles au moment de
                        l'installation grâce au mécanisme de moissonnage, cliquez sur le catalogue
                        qui vous intéresse. Autrement, sélectionnez <emphasis role="bold"
                            >Tous</emphasis> pour chercher dans tous les catalogues. (Pour en savoir
                        plus sur <emphasis role="bold">le moissonnage de métadonnées</emphasis>,
                        veuillez vous référer à la Section 4 Chapitre 1 de ce manuel).</para>

                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Pour rechercher des données organisées en <emphasis role="bold"
                            >Catégories</emphasis> telles que Applications, Jeux de données, etc.,
                        sélectionnez dans la liste déroulante la catégorie dans laquelle vous
                        souhaitez effectuer votre recherche. Autrement, nous vous suggérons de
                        laisser sélectionnée la valeur <emphasis role="bold">Tous</emphasis> dans le
                        champ Catégories.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez chercher des cartes <emphasis role="bold"
                            >numériques</emphasis> ou <emphasis role="bold">imprimées</emphasis>.
                        Pour cela, sélectionnez la case à cocher correspondant au type de carte que
                        vous souhaitez rechercher. Si aucune case n'est cochée, la recherche sera
                        effectuée pour les deux types de cartes.</para>

                </listitem>
            </itemizedlist>

            <para>Enfin, vous pouvez personnaliser le nombre de résultats affichés par page dans le
                champ <emphasis role="bold">Nombre de résultats par page</emphasis>. </para>

            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>Cliquez sur le bouton <emphasis role="bold">Rechercher</emphasis>.</para>

                </listitem>
            </itemizedlist>

            <figure id="adv_more_options">
                <title>Autres options de la recherche avancée</title>

                <mediaobject>
                    <imageobject>
                        <imagedata fileref="images/advanced_search_morerest.png" width="8cm"
                            align="center"/>
                    </imageobject>
                </mediaobject>

            </figure>
        </section>

        <section>
            <title>Analyser les résultats de la recherche</title>

            <para>Le résultat d'une recherche est constitué d'une liste de métadonnées qui devraient
                correspondre à votre requête. Pour chaque élément dans cette liste, le titre, un
                résumé et les mots-clefs sont affichés dans la page de résultats. En fonction des
                privilèges qui ont été associés à chaque métadonnée, au maximum quatre sections
                peuvent être consultées comme le montre la capture d'écran ci-dessous. (<xref
                    linkend="search_output"/>)</para>

            <para>

                <figure id="search_output">
                    <title>Résultats de la recherche</title>

                    <mediaobject>
                        <imageobject>
                            <imagedata fileref="images/search_output2.png" width="11cm"
                                align="center"/>
                        </imageobject>
                    </mediaobject>
                </figure>

            </para>

            <orderedlist>
                <listitem>
                    <para><emphasis role="bold">Métadonnées</emphasis> : La section relative aux
                        métadonnées décrit le jeu de données (par exemple : citation, propriétaire
                        de la donnée, information temporelle / spatiale / méthodologique) et peut
                        éventuellement contenir des liens vers d'autres sites internet susceptibles
                        de fournir de plus amples informations sur le jeu de données. </para>

                </listitem>

                <listitem>

                    <para><emphasis role="bold">Télécharger</emphasis> : Selon les privilèges
                        associés à chaque résultat, lorsque ce bouton est présent, le jeu de données
                        est disponible et téléchargeable. Accéder aux données est simple et rapide
                        puisqu'il suffit de cliquer sur le bouton de téléchargement (<xref
                            linkend="search_result_resource"/>) ou d'utiliser le lien approprié dans
                        la section Distribution des métadonnées lorsqu'elles sont affichées en
                        entier (<xref linkend="online_resources"/>).</para>

                    <para>
                        <figure id="search_result_resource">
                            <title>Un résultat de recherche</title>

                            <mediaobject>

                                <imageobject>
                                    <imagedata fileref="images/search_output1.png" width="11cm"
                                        align="center"/>
                                </imageobject>
                            </mediaobject>
                        </figure>
                    </para>

                    <para>
                        <figure id="online_resources">

                            <title>Services disponibles associés à cette ressource</title>

                            <mediaobject>
                                <imageobject>
                                    <imagedata fileref="images/download.png" width="11cm"
                                        align="center"/>
                                </imageobject>
                            </mediaobject>
                        </figure>
                    </para>

                </listitem>

                <listitem>
                    <para><emphasis role="bold">Carte interactive</emphasis> : Le service
                        cartographique est également optionnel. Lorsque ce bouton est visible, une
                        carte interactive pour cette couche d'information est disponible et, par
                        défaut, sera affichée sur la carte associée à la recherche simple. Pour
                        mieux voir la carte, <emphasis role="bold">cliquez</emphasis> sur <emphasis
                            role="bold">Afficher la carte</emphasis> situé en bas à droite de la
                        carte miniature (<xref linkend="interactive_map"/>).</para>

                    <para>
                        <figure id="interactive_map">
                            <title>La carte interactive</title>

                            <mediaobject>
                                <imageobject>
                                    <imagedata fileref="images/interactive_map.png" width="11cm"
                                        align="center"/>
                                </imageobject>

                            </mediaobject>
                        </figure>
                    </para>
                </listitem>

                <listitem>
                    <para><emphasis role="bold">Aperçu visuel</emphasis> : Des aperçus visuels de la
                        donnée de petite et de grande taille permettent d'évaluer son utilité, en
                        particulier lorsque la carte interactive n'est pas disponible. Il suffit de
                        cliquer sur la petite image pour l'agrandir. (<xref
                            linkend="large_thumbnail"/>)</para>

                    <para>
                        <figure id="large_thumbnail">
                            <title>Aperçu visuel de grande taille</title>

                            <mediaobject>
                                <imageobject>
                                    <imagedata fileref="images/thumbnail.png" width="10cm"
                                        align="center"/>
                                </imageobject>

                            </mediaobject>
                        </figure>
                    </para>
                </listitem>
            </orderedlist>

        </section>
        <section id="privileges">
            <title>Privilèges, rôles and groupes d'utilisateurs</title>

            <indexterm>
                <primary>security</primary>
                <secondary>privilèges</secondary>
            </indexterm>
            <indexterm>
                <primary>security</primary>
                <secondary>rôles</secondary>
            </indexterm>
            <indexterm>
                <primary>security</primary>
                <secondary>groupes d'utilisateurs</secondary>
            </indexterm>
            <indexterm>
                <primary>security</primary>
                <secondary>restrictions d'accès</secondary>
            </indexterm>

            <para>GeoNetwork utilise un système constitué de <emphasis>Privilèges</emphasis>, de
                    <emphasis>Rôles</emphasis> et de <emphasis>groupes
                d'utilisateurs</emphasis>.</para>

            <para>Il n'y a pas de restrictions imposées aux utilisateurs désireux de rechercher ou
                d'accéder à des <emphasis role="bold">informations publiques</emphasis> contenues
                dans un catalogue GeoNetwork opensource. Pour accéder à des <emphasis role="bold"
                    >informations à accès restreint</emphasis> ou à des fonctionnalités avancées, il
                est nécessaire de posséder un compte afin de se connecter sur le site. Celui-ci
                devrait être fourni par l'administrateur de Geonetwork.</para>
            <para>Pour se connecter, il suffit de se rendre sur la page d'accueil, de saisir son nom
                d'utilisateur et son mot de passe dans l'angle en haut à droite et de cliquer sur le
                bouton de connexion. (Ref. <xref linkend="login"/>)</para>

            <figure id="login">
                <title>Bouton de connexion au catalogue</title>

                <mediaobject>
                    <imageobject>
                        <imagedata fileref="images/login.png" width="7cm" align="center"/>
                    </imageobject>
                </mediaobject>
            </figure>
            <formalpara>
                <title>Privilèges</title>

                <para>En fonction des privilèges associés à un enregistrement de métadonnées et de
                    votre rôle en tant qu'utilisateur authentifié, vous serez à même de lire des
                    informations qui y sont liées et aurez la possibilité de télécharger ou de
                    visualiser interactivement les données associées à cet enregistrement.</para>
            </formalpara>
            <formalpara>
                <title>Rôles</title>
                <para>Les utilisateurs avec un rôle d'<emphasis>Éditeur</emphasis> peuvent créer,
                    importer et éditer des enregistrements de métadonnées. Ils peuvent également
                    charger des données et configurer les liens vers les services de cartographie
                    interactive.</para>
            </formalpara>

            <formalpara>
                <title>Groupes d'utilisateurs</title>
                <para>Chaque utilisateur authentifié est membre d'un groupe de travail particulier
                    et a la possibilité de visualiser des données au sein de ce groupe.</para>
            </formalpara>
        </section>

    </chapter>

</book>
