<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
                      "http://www.docbook.org/xml/4.4/docbookx.dtd">
<book>
    <chapter id="metadata">
        <title>Métadonnées dans la gestion des données</title><indexterm><primary>métadonnée</primary></indexterm>
        <section>
            <title>Qu'est ce que les métadonnées ?</title>

            <para>Les métadonnées sont généralement définies comme “données sur les données” ou "information sur les données". 
                Les métadonnées sont une liste structurée d'information qui décrivent les données ou les services 
                (incluant les données numériques ou non) stockés dans les systèmes d'information.
                Les métadonnées peuvent contenir une brève description sur le contenu, les objectifs, 
                la qualité et la localisation de la donnée ainsi que les informations relatives à sa création.</para>
        </section>

        <section>
            <title>Quels sont les standards sur les métadonnées ?</title><indexterm><primary>Métadonnée</primary><secondary>standards</secondary></indexterm>
            <para>Pour les gestionnaires de données, les standards sur les métadonnées 
                décrivent le format d'échange et le contenu
                pour décrire leurs données ou services. Ceci permet aux utilisateurs d'évaluer la pertinence
                des données par rapport à leurs besoins.
                </para>
            
            <para>Les standards fournissent un ensemble commun de descripteurs et leur définition.</para>
        </section>

        <section>
            <title>Pourquoi avons nous besoin de standards ?</title>

            <para>L'utilisation de standards permet aux utilisateurs d'avoir une terminologie
                commune permettant la réalisation de recherche efficace pour la découverte des données
                dans les catalogues. Les métadonnées reposant sur les standards
                permettent d'avoir un même niveau d'information et d'éviter la perte
                de connaissance sur les données.</para>
        </section>

        <section>
            <title>Les standards pour les métadonnées géographiques</title><indexterm><primary>Métadonnées</primary><secondary>ISO19115</secondary></indexterm>
            <indexterm><primary>Métadonnée</primary><secondary>ISO19139</secondary></indexterm>
            <indexterm><primary>Métadonnée</primary><secondary>FGDC</secondary></indexterm>
            <indexterm><primary>Métadonnée</primary><secondary>Dublin Core</secondary></indexterm>
            <para>Les données géographiques sont souvent produites par des organisations ou des indépendants
                et peuvent répondre aux besoins de différents types d'utilisateurs (opérateurs SIG, 
                analyse d'image, politiques, ...). Une documentation adéquate sur les données 
                aide à mieux définir la pertinence de ces informations pour la production, l'utilisation
                et la mise à jour.</para>

            <para>Les standards de métadonnées supportés par GeoNetwork opensource sont l'<emphasis
                    role="bold"><emphasis role="bold">ISO 19115</emphasis>:2003</emphasis> -
                approuvé par l'ISO en avril 2003 comme l'outil pour définir les métadonnées 
                dans le domaine de l'information géographique - et le <emphasis role="bold"
                >FGDC</emphasis> - le standard de métadonnée adopté par les Etats-Unis / Federal
                Geographic Data Committee. En complément, GeoNetwork supporte également le standard international
                 <emphasis role="bold">Dublin Core</emphasis> pour la description d'autres types de ressource.</para>

            <para>L'ISO définit en détail comment décrire les ressources dans le domaine de l'information 
                géographique tel que les données ou les services. Ce standard précise les descripteurs
                obligatoires et conditionels. Il s'applique aux séries de données, aux données, aux
                objets géographiques ainsi qu'à leurs propriétés. Bien que 
                l'ISO 19115:2003 ai été conçu pour les données numériques, ces principes peuvent 
                être étendus à d'autres type de ressources tel que les cartes, graphiques, 
                documents ou données non géographiques.</para>
            
            <para>Le format d'échange de l'ISO19115:2003 est XML. GeoNetwork 
                utilise <literal>ISO Technical Specification 19139 Geographic information - Metadata - 
                XML schema implementation</literal> pour l'encodage XML de l'ISO19115.</para>
        </section>
        
        <section>
            <title>Profile de métadonnées</title><indexterm><primary>Métadonnées</primary><secondary>profiles</secondary></indexterm>
            <para>GeoNetwork supporte plusieurs profiles de métadonnées. Les profiles peuvent prendre la forme
                de modèle ou  
                <literal>Templates</literal> qu'il est possible de créer via l'éditeur. 
                En utilisant la vue avancée de l'éditeur, potentiellement l'ensemble des éléments sont accessibles
                à l'utilisateur.</para>
            
            <para>Le support d'extensions ou de profil spécifique peut également être mis en place 
                par des développeurs connaissant les langages XML/XSL.</para>
        </section>
        
        <section>
            <title>Transition entre les standards de métadonnée</title><indexterm><primary>Métadonnée</primary><secondary>transformation</secondary></indexterm>
            <indexterm><primary>Métadonnée</primary><secondary>migration</secondary></indexterm>
            <para>Avec le standard ISO19115:2003 actuellement le principale standard utilisé, 
                il est nécessaire de disposer d'outil de migration.</para>
            <para>Pour cela, GeoNetwork permet d'importer et d'exporter différents formats. 
                Il est également simple pour un administrateur d'ajouter de nouvelles transformations
                dans son catalogue via l'utilisation de transformation XSLT. 
                </para>
        </section>
        
    </chapter>
</book>
